
\subsection{Ladungen im elektromagnetischen Feld}
Auf bewegte geladene Teilchen im elektromagnetischen Feld wirkt die Lorentzkraft \cite[Kap.5.1.2]{griffiths08}
\begin{equation}
    \vec{F}_L=q\vec{E}+q\vec{v}\times \vec{B} \; .
    \label{eq:lorentz}
\end{equation}
Dabei bezeichnet $\vec{E}$ das äußere elektrische Feld, $\vec{B}$ das äußere magnetische Feld, $q$ die elektrischen Ladung und $v$ die Geschwindigkeit des bewegten Teilchens. Für ein ruhendes Teilchen reduziert sich die Gleichung zu 
\begin{equation}
	\vec{F}_E=q\vec{E} \; ,
\end{equation}
wobei $\vec{F}_E$ die elektrische Kraft bezeichnet. 

\subsection{Das Feld eines Helmholtz Spulen Paares}
Besonders homogene Magnetfelder lassen sich mittels eines Helmholtz Spulen Paares erzeugen. In einer Umgebung der Spulenmitten gilt für das Magnetfeld $B_H$ \cite[3.2.6.3]{demtroeder13}: 
\begin{equation}
    B_H=\mu_0\mu_r \frac{8In}{\sqrt{125}R},
    \label{eq:helm} 
\end{equation}
wobei $R$ und $n$ Radius und Windungszahl der Spulen, $I$ den Spulenstrom und der Faktor $\mu_0\mu_r$ die magnetische Permeabilität bezeichnen.

\subsection{Beschleunigung von Elektronen}
Für die Geschwindigkeit zuvor ruhender Elektronen, welche eine Beschleunigungsspannung $U$ durchlaufen folgt bei nichtrelativistischer Näherung ($v\ll c$) aus dem Energieerhaltungssatz:
\begin{equation}
    v=\sqrt{2U\frac{e}{m_e}}
\end{equation}
Dabei bezeichnet $m_e$ die Masse des Elektrons und $e$ die Elementarladung. 